const data = [
  {
    category: "Veterinário",
    questions: [
      {
        question:
          'O som "Tum Tum bate coração" da música de Elba Ramalho, descreve em parte a anatomia e fisiologia do funcionamento cardíaco. Esse som é auscultado durante as bulhas cardíacas que é referente a:',
        options: [
          "a) Abertura e fechamento das valvas atrioventriculares",
          "b) Sístole e Diástole atrial",
          "c) Sístole e Diástole ventricular",
          "d) Contração atrial ou ventricular",
        ],
        answer: "a) Abertura e fechamento das valvas atrioventriculares",
        //tip: "É uma tag de uma letra apenas",
      },
      {
        question:
          "O sangue venoso tem cor vermelho mais escuro que o sangue arterial. Essa cor púrpura mais escura do sangue venoso deve-se a:",
        options: [
          "a) Concentração diminuída de dióxido de Carbono",
          "b) Concentração aumentada de oxigênio",
          "c) Concentração aumentada de dióxido de Carbono",
          "d) Equilíbrio ácido-base sanguíneo e linfa",
        ],
        answer: "c) Concentração aumentada de dióxido de Carbono",
      },
      {
        question:
          "Qual dos seguintes estados da respiração caracteriza-se por aumento da profundidade, frequência ou ambas e torna-se evidente após esforço físico?",
        options: [
          "a) Dispnéia",
          "b) Hiperpneia",
          "c) Eupneia",
          "d) Normopneia",
        ],
        answer: "b) Hiperpneia",
      },
      {
        question:
          "Com relação ao sistema cardiovascular, qual das alternativas é verdadeira?",
        options: [
          "a) O sistema arterial é um sistema de alta resistência e alta complacência",
          "b) O sistema venoso é um sistema de baixa resistência e baixa complacência",
          "c) O sistema arterial é um sistema de baixa resistência e baixa complacência",
          "d) O sistema venoso é um sistema de baixa resistência e alta complacência",
        ],
        answer:
          "d) O sistema venoso é um sistema de baixa resistência e alta complacência",
      },
      {
        question: "Quais as funções do Sistema cardiovascular?",
        options: [
          "a) É responsável por sustentar nosso corpo.",
          "b) É responsável pela produção de energia",
          "c) É responsável pela circulação do sangue, de modo a transportar os nutrientes e o oxigênio por todo o corpo",
          "d) É responsável pelo armazenamento de sais minerais, principalmente de cálcio e de fósforo.",
        ],
        answer:
          "c) É responsável pela circulação do sangue, de modo a transportar os nutrientes e o oxigênio por todo o corpo",
      },
      {
        question: "A pressão sanguínea é mais baixa nos(as):",
        options: ["a) artérias", "b) veias", "c) arteríolas", "d) capilares"],
        answer: "b) veias",
      },
      {
        question: "Quais são os músculos envolvidos na inspiração?",
        options: [
          "a) Diafragma",
          "b) Masseter",
          "c) Temporal pterigóideo medial ",
          "d) Pubococcígeo",
        ],
        answer: "a) Diafragma",
      },
      {
        question: "Qual a função do nó sinu-atrial?",
        options: [
          "a) É responsável pela geração de energia",
          "b) É responsável pela geração de lipídios",
          "c) É responsável pela contração mandibular",
          "d) É responsável pela geração dos impulsos nervosos determinantes da contração cardíaca.",
        ],
        answer:
          "d) É responsável pela geração dos impulsos nervosos determinantes da contração cardíaca.",
      },
      {
        question:
          "Que nome recebe a capa de gordura encontrada no axônio dos neurônios?",
        options: [
          "a) Nodo de ranvier",
          "b) Bainha de mielina",
          "c) Oligodendróglia",
          "d) Micróglia",
        ],
        answer: "b) Bainha de mielina",
      },
      {
        question:
          "Que nome recebe a célula especializada na propagação do impulso nervoso?",
        options: [
          "a) Neutrófilos",
          "b) Neurônios",
          "c) Condrócitos",
          "d) Miócitos",
        ],
        answer: "b) Neurônios",
      },
      {
        question:
          "Qual  o nome da  valva que faz a comunicação entre o  ventrículo  direto  e a  arteria  pulmonar?",
        options: [
          "a) valva tricuspide",
          "b) válvula mitral",
          "c) valva aortica",
          "d) valva pulmonar",
        ],
        answer: "d) valva pulmonar",
      },
      {
        question: "como funciona  os impulsos  do coração?",
        options: [
          "a) geralmente  em descompasso",
          "b) sempre acelerado",
          "c) com contração e relaxamento",
          "d) com sistole  sem diastole",
        ],
        answer: "c) com contração e relaxamento",
      },
      {
        question: "A sistole  e diastole,  tem como  finalidade::",
        options: [
          "a) bater",
          "b) promover  bombeamento do sangue para o corpo.",
          "c) promover  troca gasosa",
          "d) regular  o sangue venoso",
        ],
        answer: "b) promover  bombeamento do sangue para o corpo.",
      },
      {
        question: "A principal  função  do córtex  renal é :",
        options: [
          "a) filtrar o sangue",
          "b) separar  os glóbulos  brancos",
          "c) identificar  os glóbulos  vermelhos",
          "d) Nenhuma  das alternativas",
        ],
        answer: "a) filtrar o sangue",
      },
      {
        question: "No processo de formação da  urina, ocorre:",
        options: [
          "a) reabsorção",
          "b) filtração",
          "c) secreção",
          "d) todas as alternativas",
        ],
        answer: "d) todas as alternativas",
      },
      {
        question:
          "Por onde se espera a atuação mais rápida de um medicamento no cérebro?",
        options: [
          "a) Injetado na veia",
          "b) Por via oral",
          "c) Inalado pelos pulmões",
          "d) Injetado na artéria",
        ],
        answer: "c) Inalado pelos pulmões",
      },
    ],
  },
];

export default data;
